吉林幼兒園多名幼童被拮針筒 針管內注滿「白色液體」 教師被刑事拘留

中國再爆幼稚園教師涉嫌虐童事件，吉林市船營區第十七小學校幼兒園多名學童因不肯睡午覺，而被一名女教師用針筒拮腳及臀部。有學童指出，針管內注滿了「白色液體」，亦有家長擔心針頭會帶有傳染性病毒。涉事女教師已被校方停職，而當地官方亦於周二（3日）晚通報，疑犯依涉嫌虐待被監護、看護人罪，被刑事拘留。

「3月30號晚上，我和兒子小舟聊天的時候，他說老師拿着針扎小洋了。還說那個針比我家的粗。」學童小舟的母親表示，她詳細問過兒子，得知涉事女教師姓焦，每日中午都會拿針嚇學生，逼他們睡覺。得知兒子同學小洋曾被焦女用針拮屁股，她立即聯繫小洋母親大洋，對方果然發現小洋屁股上有針孔。

大洋後來與數名家長建立微信群討論此事，「我們問了幾個家長，現在知道的有6、7個孩子被扎了，有的是在臀部，有的是腳部。都是孩子說被針扎了，家長在孩子說的部位發現針眼的。許多家長還不知道這個事呢，這個數量應該還會增加的。」大洋還稱，兒子指焦女所用的針，「不是縫衣針，是注射器那種針管，我兒子還說曾經筒管內裝滿了白色的液體」。

有家長周日（1日）向內媒展示孩子傷勢，只見其子右足踝有3個小孔，其中一個位於靜脈上，導致周邊瘀青，「孩子說被扎之後流血了」。該家長擔心針頭被污染過，會帶有傳染性病毒。

該校副校長周一（2日）稱，焦女今年30多歲，為幼園中二班副班主任，協助班主任負責幼兒日常工作，事發後已被停職。當地政府同日通報，指周日有3名家長向警方反映孩子疑被教師「用注射器針刺」，船營區教育局立即派員協助調查。翌日，涉事班別有8名學童缺席，當中3人請病假，案件目前仍在調查中。

據官方周二晚通報指，船營區教育局黨委會決定，對第十七小學校分管幼稚園工作的副校長和幼稚園長採取停止工作的安排，以配合有關部門深入調查。同時，相關部門將派出工作組，對全區幼稚園進行全面排查整改。

尋人滋事，拉得

中國的教育是最好的

硬盤損壞未 ？